\chapter*{LEMBAR PERSEMBAHAN}
\vspace*{0.7cm}
\addcontentsline{toc}{chapter}{LEMBAR PERSEMBAHAN}
Alhamdulillah. Puji syukur selalu dipanjatkan kepada Allah SWT, yang berkat rahmatnya Tugas Akhir ini dapat terselesaikan. Dalam pengerjaan Tugas Akhir ini, sangat ditekankan pentingnya rajin, pantang menyerah dan semangat baik dari diri sendiri maupun orang lain. Tugas Akhir ini tidak akan selesai tanpa bantuan dari beberapa pihak secara langsung maupun tidak langsung.

Buku TA ini dipersembahkan untuk :
\begin{enumerate}
	\item Ibu dan Ayah; yang selalu 'memaksa' saya untuk mengerjakan Tugas Akhir ini.
	\item Nenek dan Kakek; yang selalu mengingatkan dengan langsung tanpa titik koma.
	\item Orang-orang lain yang mungkin membantu saya secara tidak langsung atau belum saya ingat.
\end{enumerate}